【刪一貼百】賣廣告賣到要TVB親自教人Del Comment？

TLDR：
澳洲膚潤康藥業(15 Jun)岩岩刪走大量留言，又唔比人upload圖片

=======================================================
話說響上年年尾，TVB將網民既良心消費行動定性為「社交媒體騷擾」，於是就開咗個講座教啲廣告商點樣對付網民，例如set過濾字眼，篩走曬「抵制」、「CCTVB」、「罷買」及「助紂為虐」等等留言，不愧係公關專家，自己做得差唔去諗點樣改善，反而教人點樣打擊批評意見，TVB真係憑住實力變成一間無人睇既電視台

又等我響呢度歸納下Page Admin通常會用咩手法打壓異見，同埋可以點樣突破限制啦

1. 洗Post，出大量既新帖文將嬲嬲洗走
應對：派埋嬲比icon、cover photo，勤力啲留言
不過如果係出帖頻率極高，例如證券行page會日日po財經新經、超市便利店page會日日po優惠，呢啲就要量力而為，我唔想你花完一日精力狂派嬲，之後厭惡咗呢個活動

經典例子：美味假期旅行社表示唔再落TVB廣告，跟住又縮沙，網民不忿對方出爾反爾，於是旅行社出咗大量「旅行回顧」post推走曬啲留言

2. 設定過濾字眼
如果你輸入關鍵字例如「CCTVB」、「抵制」，該留言就會被隱藏
應對：使用個性化既留言、字眼，例如「紅媒」、「偏頗電視台」、「ＴＶＢ」代替TVB，中文既野係千變萬化，相信難你地唔到

有時按「全部留言」會出返手足啲留言，有時就hide forever

3. 刪留言
應對：唯有勤力啲留言，而且就算刪到留言，都刪唔到嬲嬲嫁嘛

經典例子：雙飛人，page admin扮到好親民咁，一邊同網民有講有笑，一邊刪曬批評意見

望吓啲留言去曬邊
雙飛人FB:

4. 唔比上載圖片
好多手足留言之餘都會上載埋幅靚靚圖片，例如佐證點解TVB新聞係偏頗、說以TVB賣廣告既利弊，好多時廣告商一見到網民咁做就會封鎖up圖功能

應對：post張圖既link上去就得，post啲有圖既新聞link更佳

Bless FB:

5. 請打手(有待商榷)
高度懷疑某啲page係會請打手洗版，同TVB戰士抗衡，有啲會直接開罵戰，有啲會覆香討式留言(好正呀、支持，或者齋post sticker)，有啲就唔知點解出post幾分鐘就有大量like

此外，某啲page間唔中就會出抽獎活動，叫人like同share，但某啲ac入面係咩都無，或者全部都係share廣告商既帖文

其實係咪會有師奶日日無野做剩係參加唔同公司活動?
嘉頓FB:

不過，我都唔排除有藍絲會自發同手足對抗既，所以呢個point有待商椎

我見有啲手足會逐個sticker派嬲，不過對家係特登洗版、挑機，建議可以唔洗理呢類留言，盞攰親自己
OK便利店 FB:

最後都要重申，我地支持自由經濟，我地同意廣告商有賣廣告既自由，但顧客都有選擇買同唔買既自由，我地只會抵制無良商戶，但唔會威脅佢地

#你有權利賣廣告我地有能力抵制你
#犯法野我地唔做嫁

蘋果日報《網民炸爆廣告商 腳軟TVB教客戶鎖帖兼報警》
原文：

置頂任務(最後更新15 Jun 2200)

1. 腦魔icon代表最近幾日有出過新Post
2. 出帖頻率越高，代表對方成日出新Post洗走啲嬲，派嬲效果越低
3. 派嬲比Icon同Cover Photo，對方就難啲洗走嬲嬲，除非佢係咁換相

【維穩金主】賣廣告不特止,仲要成個Page都係share TVB -
澳洲膚潤康藥業(15 Jun)

【維穩金主】今年新年已經睇小網民抵制既決心 - 舒適達 (14 Jun)

【維穩金主】澳至尊定中至尊？(13 Jun)

【維穩金主】忠誠維穩金主 - 保信信貸 (12 Jun)

【維穩金主】咁大膽搞去中國化? 改名做「寶新金融」既中国金洋 (11 Jun)

【維穩金主】反反覆覆賣廣告 花王潔霸要投訴 (10 Jun)

【維穩金主】及時雨伙拍賣行欺騙準買家 令社會對拍賣制度失信心 (9 Jun)

【維穩金主】雪印驚現奶粉蟲!? 牛乳未註冊就開售? (7 Jun)
出帖頻率：

【維穩金主】公益金到底益香港定TVB 啊！(6 Jun)

【維穩金主】曼秀雷敦 - 代言人係藍絲陳敏之 (5 Jun)
出帖頻率：

【維穩金主】日本命力定中國命力？(4 Jun)
出帖頻率：

【維穩金主】枱面扮親民 幕後刪留言 - 雙飛人
出帖頻率：

【維穩金主】白花油？不如叫共花油啦！
出帖頻率：

【維穩金主】贊助黑警劇飛虎 - 胃仙-U
出帖頻率：

【維穩金主】OK便利店 - 炒罷工職員，Big Big Shop合作夥伴
出帖頻率：

【維穩金主】嘉頓 - 食海底撈好定生命麵包好？兩樣我都唔要！
出帖頻率：

【維穩金主】花菇曾有1級致癌物 = 位元堂
出帖頻率：

【維穩金主】Bless已發聲明並回應發霉原材料一事
出帖頻率：

真快手

推推推

followed

推

Pishhhhh

又開新POST

Push

上個POST上唔到熱門呀!!

1

懶人links

扮工去

間野癲撚咗，狂post新聞

諗住洗白？

佢跟住我個攻略黎玩

點解既

唔知做乜鳩

做咩事做咩事

壞左

岩岩先刪人留言咋喎180度轉彎

憑住實力變成一間無人睇既電視台

5-6年冇睇tvb

出力趕客

多謝你斷我五連

個page不斷share看中國jm9

又話媒體推介，但幅圖勁細，淨係睇到標題

push

係TVB賣得廣告就擺買,講撚完,898

支持支持

收工

仲達

做 推

TVB不了
推

間嘢由三月一直post CCTVB，呢兩日洗到要post大紀元看中國，大家加油洗到佢del 晒CCTVB post

push this

好!!

推！！！

Facebook舉報佢
「購買體驗不佳」>「與廣告不符」

置頂任務(最後更新16 Jun 2230)

1. 腦魔icon代表最近幾日有出過新Post
2. 出帖頻率越高，代表對方成日出新Post洗走啲嬲，派嬲效果越低
3. 派嬲比Icon同Cover Photo，對方就難啲洗走嬲嬲，除非佢係咁換相

【維穩金主】亮眼噴霧？睇得TVB多壞眼就真 - SDTL (16 Jun)

【維穩金主】賣廣告不特止,仲要成個Page都係share TVB -
澳洲膚潤康藥業 (15 Jun)

【維穩金主】今年新年已經睇小網民抵制既決心 - 舒適達 (14 Jun)

【維穩金主】澳至尊定中至尊？(13 Jun)

【維穩金主】忠誠維穩金主 - 保信信貸 (12 Jun)

【維穩金主】咁大膽搞去中國化? 改名做「寶新金融」既中国金洋 (11 Jun)

【維穩金主】反反覆覆賣廣告 花王潔霸要投訴 (10 Jun)

【維穩金主】及時雨伙拍賣行欺騙準買家 令社會對拍賣制度失信心 (9 Jun)

【維穩金主】雪印驚現奶粉蟲!? 牛乳未註冊就開售? (7 Jun)
出帖頻率：

【維穩金主】公益金到底益香港定TVB 啊！(6 Jun)

【維穩金主】曼秀雷敦 - 代言人係藍絲陳敏之 (5 Jun)
出帖頻率：

【維穩金主】日本命力定中國命力？(4 Jun)
出帖頻率：

【維穩金主】枱面扮親民 幕後刪留言 - 雙飛人
出帖頻率：

【維穩金主】白花油？不如叫共花油啦！
出帖頻率：

【維穩金主】贊助黑警劇飛虎 - 胃仙-U
出帖頻率：

【維穩金主】OK便利店 - 炒罷工職員，Big Big Shop合作夥伴
出帖頻率：

【維穩金主】嘉頓 - 食海底撈好定生命麵包好？兩樣我都唔要！
出帖頻率：